Sektorprogramm Mikrofinanz III

Die FZ-Maßnahme setzt an einem wesentlichen Engpass für die wirtschaftliche Entwicklung der DRK an: Der eklatanten Unterversorgung mit Finanzdienstleistungen für kongolesische KKMU. Die FZ-Maßnahme sieht vor, den FPM weiterzuentwickeln und durch die Bereitstellung langfristigen Fremdkapitals an lokale Finanzinstitutionen die Kreditvergabe dieser Finanzinstitutionen an KKMU auszuweiten. Gleichzeitig werden im intensiven Dialog zwischen FPM und den Finanzinstitutionen Strategien entwickelt, um deren KKMU-Produktsegment zu verbreitern, das Kundensegment zu vertiefen und ihre Aktivitäten auf unterversorgte Provinzen auszuweiten.

Land / Region / Institution Demokratische Republik Kongo Nummer 28756 Schwerpunkt Wirtschaft und Finanzsektor Sektor 24030 - Finanzintermediäre des formellen Sektors Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 9,7 Mio. EUR Status abgeschlossen Auftraggeber BMZ Projektpartner FPM SA Zuständige Abteilung Zentralafrika
